有冇人覺得中小學唔應該有宗教

通常細個父母教你玩咩運動
潛移默化下你大個都會傾向玩番果啲

宗教同理
咁係咪應該等學生大個
有番咁上下批判思維
先再接觸宗教會好啲

係咪倒轉咗
大把父母踢個一歲細路入會
目的就係宗教嗰幾分入間小學

教會辦學就係為咗傳教
當社會需要資源建立教育系統嘅時候
宗教團體出錢出力
宗教當又唔係嚴重偏理社會規範
呢個交易，各取所需

如果你禁宗教堂，你估淨返幾多辦學團體？

起碼冇晒嗰堆天主教名校

我以前都讀耶撚小學，好彩中學冇宗教，不過耶撚野完全冇入過腦

無左天主教 中華基督教會 循道衛理
樂善堂 聖公會 總有好多細校
香港十大辦學團體 有一半都係天主教

咁可唔可以理解為
佢需要信徒
如果唔係就冇資金
而吸納信徒最好既機會就係在學時期

19世紀中開始，香港嘅中小學幾乎都由教會，各種具宗教背景嘅慈善機構包辦，仲早過東華三院同保良局。而官校同其他資助學校只係少數。

佢地搞呢堆學校都係為增加社會影響力，提供傳教地方，目標群體除咗細路仲有家長同社區人士

係，所以今時今日教育設施完善嘅今日
如果你要廢除\禁止宗教教育
係好明顯嘅過橋抽板

除非你證明到全部都係邪教或者強制入教
否則違反宗教自由嘅事
反對聲音唔大

但係咪無做過呢？
又唔係
大陸日本都做過

中學係耶教, 有聖經堂, 去到中七時全班得返2個唔係耶撚, 我係其中之一.
聖經堂一定會祈禱, 一定會求天父拯救我地2個, 成班都痴撚線.